香港食品安全比唔上任何國家

俄羅斯連續出現禁止進口和銷毀進口中國蔬菜、水果事件。

據俄羅斯“生意人報”在12月19日報導，俄羅斯阿斯特拉罕州銷毀了一批大約1.5噸的中國進口蔬菜和水果。

報導透露，阿斯特拉罕州克拉斯諾亞爾斯克地區的俄羅斯聯邦動植物衛生監督局官員在對一批從莫斯科運來的蔬菜水果進行檢查時發現，這些從中國進口的蔬菜不符合衛生標準，對人體有害，被禁止出售，必須銷毀。該銷毀決定已經在12月17日執行。

另據報導，同中國接壤的俄羅斯遠東海關在12月1日還禁止了一批中國蔬菜水果被運進俄羅斯邊境。

據俄羅斯國際文傳電訊社報導，俄羅斯聯邦動植物衛生監督局遠東分局官員稱，這批大約23噸的中國蔬菜因不符合俄羅斯食品安全衛生標準，所以被禁止入境。

另據烏蘇里斯克新聞網報導，這批一共22.9噸的中國蔬菜被俄海關禁止入境是因為其質量不符合歐亞經濟聯盟的質量標準。其中，進口的蔬菜品種和報關時所使用的中國出口質檢證上面的內容不符。所有蔬菜被退回中國。

俄羅斯地處北緯45度以北的中高緯度地區，氣候條件惡劣，農作物產量較低，蔬菜、水果多年來大量依賴進口。在近年來俄羅斯同西方展開制裁和反制裁之後，俄羅斯宣布全面禁止從西方進口水果、蔬菜，給了中國蔬菜、水果巨大的出口機遇。但由於中國的菜農、果農均過量使用劇毒農藥，所以一直遭致俄羅斯方面的嚴厲監管。不斷出現中國進口的蔬菜、水果被俄方退回和銷毀的情況。

不過，有俄羅斯專家表示，實際上，控制蔬菜水果的進口容易，但更可怕的是中國使用劇毒農藥的那些土壤可能會被污染幾十年。

關注中國蔬菜、水果濫用劇毒農藥問題的俄羅斯專家奧列佳•瓦蓮庭娜對此評論說：“實際上在前蘇聯時期，也曾大量使用過劇毒農藥，但後來發現了可怕的後果，所以禁止了。直到今天，幾十年過去了，很多當年使用過劇毒農藥的地區，因為劇毒留在土壤中，滲人地下水，今天仍導致大批當地居民，尤其是女性患有奇怪疾病的現像出現。”

來源：自由亞洲電台

國際新聞黎，唔好話冇

香港D野食好似永世唔驗咁

仲要...大部份係全球最唔安全的國家提供